.. include:: /helpers/roles.rst


.. rst-class:: creature-details

Ожившая статуя (Animated Statue)
============================================================================================================

Ожившие статуи часто используются для охраны склепов, небольших святилищ или мест в правительственных зданиях, где их можно поставить среди обычных статуй, чтобы скрыть их настоящую природу, пока злоумышленник не вызовет их гнев.
Подозрительность авантюристов в отношении внезапно оживающих и атакующих статуй привела к тому, что многие менее щепетильные искатели приключений без разбору атакуют любые статуи, которые им попадаются, разрушая безобидные древние реликвии.



.. rst-class:: creature
.. _bestiary--Animated-Statue:

Ожившая статуя (`Animated Statue <https://2e.aonprd.com/Monsters.aspx?ID=20>`_) / Существо 3
------------------------------------------------------------------------------------------------------------

- :alignment:`Н`
- :size:`средний`
- конструкт
- земля
- неразумный

**Источник**: Bestiary pg. 21

**Восприятие**: +9;
:ref:`ночное зрение <cr_ability--Darkvision>`

**Навыки**:
Атлетика +11

**Сил** +4,
**Лвк** -2,
**Тел** +5,
**Инт** -5,
**Мдр** +0,
**Хар** -5

----------

**КБ**: 19 (15 когда :c_broken:`сломан`); броня конструкта;
**Стойкость**: +12,
**Рефлекс**: +5,
**Воля**: +5

**ОЗ**: 3;
**Твердость**: 6

**Иммунитеты**:
кровотечение,
эффекты :t_death:`смерти`,
:t_disease:`болезнь`,
:c_doomed:`обреченность`,
:c_drained:`истощение`,
:c_fatigued:`утомление`,
:t_healing:`исцеление`,
:t_mental:`ментальный`,
:t_necromancy:`некромантия`,
:w_nonlethal:`несмертельные` атаки,
:c_paralyzed:`паралич`,
:t_poison:`яд`,
:c_sickened:`тошнота`,
:c_unconscious:`без сознания`


**Броня конструкта (Construct Armor)**
Как обычные объекты, ожившая статуя имеет Твердость.
Эта Твердость снижает любой получаемый урон на величину этой Твердости.
Как только ОЗ ожившей статуи снижаются ниже половины ее ОЗ, или сразу после получения урона от критического попадания, ее броня конструкта ломается и КБ снижается до 15.

----------

**Скорость**: 20 футов


**Ближний бой**: |д-1| кулак +11 [+6/+1] (:t_magical:`магический`),
**Урон** 1d8+6 дробящий 
+ :ref:`cr_ability--Grab`





.. include:: /helpers/actions.rst
.. include:: /helpers/bestiary-icons.rst